
\documentclass{article}

\usepackage{polski}
% skomentowana dla MAC wersja {inputenc}
 \usepackage[utf8]{inputenc}
% \usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage[cp1250]{inputenc}
\usepackage{polski}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{color}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{Sweave}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{hyperref}

\title{Badanie ogloszen uzywanych samochodow - Streszczenie raportu}
\author{\textbf{401039, Michał Szczurek}, czwartek $14^{40}$\\ 
\textit{AGH, Wydział Informatyki Elektroniki i Telekomunikacji}\\
\textit{Rachunek prawdopodobieństwa i statystyka 2020/2021}}
\date{Kraków, \today}


\begin{document}
\input{Streszczenie-concordance}
\maketitle
  Raport powstał w oparciu o analizę danych dotyczących ogłoszeń sprzedaży używanych
samochodów na Białorusi. Głównym celem analizy było sprawdzenie jakie cechy mają
wpływ na cenę sprzedawanych samochodów. Analizy dokonano przy pomocy języka R i 
programu RStudio.
W badaniu wykorzystano nastepujace cechy:
\begin{itemize}
\item manufacturer name - nazwa marki,
\item color - kolor,
\item odometer value - liczba przejechanych kilometrow,
\item year produced - data produkcji samochodu,
\item engine capacity - pojemnosc silnika (w litrach),
\item body type - typ samochodu (np. suv, sedan),
\item price usd - cena w dolarach,
\item number of phots - liczba zdjec w ogloszeniu,
\item days listed - liczba dni od wystawienia ogloszenia
\end{itemize}

Analizujac dane szczegolna wage przywiazano do zaleznosci miedzy cena a liczba przejechanych kilometrow i rokiem produkcji. Wplyw marek i kolorow samochodow nie zostal jednak pominiety (jak i innych mniej istotnych cech). 
\\
Stworzony podczas badania model wskazal, ze dla wszystkich cech ilosciowych za wyjatkiem liczby przejechanych kilometrow maja pozytywny (wraz ze wzrostem  badanych wartosci cena rosnie) wplyw na cene samochodu.
\\
Podczas badan odkryto rowniez, ze wbrew intuicji wiekszosc cech nie najprawdopodobniej nie pochodzi z rozkladu normalnego. Prawdopodobnie jest to spowodowane, tym ze na dane takie jak ilosc zdjec, cena ludzie maja bezposredni wplyw.



\end{document}
